_3\. 朱利叶斯二世以及十六世纪初的世界和意大利状况。教皇国及其男爵 教皇的侄子。红衣主教的任命。1504 年 9 月布卢瓦同盟：约翰-乔丹与费利斯-罗韦雷尔结婚，马康托尼奥-科隆纳与卢克蕾齐娅-罗韦雷尔结婚。1506年尤利乌斯征服佩鲁贾。推翻本蒂沃格里。教皇的胜利_。

当朱利叶斯二世在伟大的 XVI 世纪初掌权时，西方世界正处于剧烈动荡之中。在中世纪的废墟中，罗马帝国和罗马教会的思想就像宏伟神庙中最后几根残缺不全的柱子一样屹立不倒。新的生命、新的问题在四周滋生，三百年来，所有这些都在推动和塑造着今天的欧洲。新的民族和国家群体形成了。现代国家观念和现代教会展现了其强大的改革种子。艺术和科学、贸易和国际运输都在寻找新的道路和发展新的形式。美洲和印度被纳入欧洲的生活范围，它们改变了人们熟悉的财富和工业的旧中心和旧渠道。以前贫弱的国家变得强大，以前强大的国家趋于衰落。从拜占庭开始，伊斯兰教的可怕力量崛起，威胁着欧洲，而与此同时，德意志帝国的力量却在悲惨地衰落，天主教会在异教的腐蚀中苟延残喘，整个西方正在从中世纪封建制度的衰落中走向新的组织。在这里，似乎必须有一位管理者来管理这个正在发酵的世界，就像查理曼大帝曾经担任过的那样。可以理解的是，当时位高权重的教皇会产生一种错觉，认为自己就是这样一位政治改革者。如果他能从梵蒂冈的城垛上向世界投去一瞥，他就会对自己说，所有这些运动的浪潮都在向罗马逼近；西班牙、德国、法国、伊斯兰教，乃至所有改革科学的力量，都在历史的牵引下，向教皇这个中世纪最后的坚固核心、以往文化的中心所在的土地进发。只有在这个教皇国和这个舞台上，欧洲精神改革的伟大决战才能打响。

意大利的命运已经掌握在列强手中，其中一个统治着米兰，另一个统治着那不勒斯。德意志帝国被赶过阿尔卑斯山，迟早要在波兰与法国开战。威尼斯被迫与这些大国中的一个或另一个结盟，并自然而然地倾向于危险性较小的法国，因为它已经帮助法国夺取了米兰。查理八世以来的动荡使所有小国都束手无策。佛罗伦萨共和国自 1502 年以来一直由皮耶罗-索德里尼（Piero Soderini）终身执政，它在对比萨的战争中耗尽了最后的力量。佩鲁贾、锡耶纳、博洛尼亚和卢卡等城市的独立只是时间问题。虽然许多小王朝在博尔哈垮台后又回到了自己的土地上，但他们无法恢复昔日的重要地位。

朱利叶斯二世站在这块动荡的土地上，愿意在博尔吉亚的肆虐之后恢复教会，重建教皇国。这个世俗国家似乎是教皇国继续存在的先决条件，大国入侵意大利彻底改变了教皇国的地位。教皇首先想在罗马站稳脚跟，然后想掌握更大的权力。尤利乌斯本想为教会接管博尔哈的全部遗产，但他不得不允许进行一些修复工作。他允许一些被切萨雷-博尔哈驱逐的暴君复辟，以便清理门户。1504年5月，他确认了佩萨罗的乔瓦尼-斯福尔扎（Giovanni Sforza）对其邦国的封建特许状，1月24日，他在一份诏书中谴责亚历山大六世是个贪婪的伪君子，从而恢复了塞莫内塔的古列尔莫-加塔尼（Guglielmo Gaëtani）的职务。他憎恨自己的前任，对此毫不掩饰；如果说他在8月18日为前任举行了葬礼弥撒，那只是因为他无法避免这种仪式。弗朗切斯科-科隆纳（Francesco Colonna）在1503年5月被切萨雷赶出了帕莱斯特里纳，他被确认拥有这座城市。科隆纳家族和奥尔西尼家族夺回了他们的城堡。尤利乌斯无法阻止他们这样做，因为这些家族的地产很少是教会的领地。普罗斯佩罗和法布里齐奥欢欣鼓舞，因为他们在自己的庄园里发现了亚历山大在那里修建的庄严城堡，如在苏比亚科、杰纳扎诺、弗拉斯卡蒂和内图诺的阿尔吉德斯。但是，如果说尤利乌斯二世的前任们曾向这个或那个家族示好，那么他本人却没有向任何一个家族示好。他没有从任何一个罗马家族中选拔红衣主教团的成员。

他欣然接受了任人唯亲的需要。当然，他并不吝惜将自己的亲戚迁到罗马，并为他们提供优厚的待遇，但西斯笃四世和亚历山大的榜样使他无法做太多好事。他的侄子弗朗切斯科-玛丽亚（Francesco Maria）是西尼加利亚领主乔瓦尼-罗韦雷（Giovanni Rovere）和蒙特费尔特罗家族乔安娜（Joanna）的儿子，也是圭多巴尔多公爵（Duke Guidobaldo）的侄子，他是乌尔比诺古老的蒙特费尔特罗家族的最后一位成员。他当时住在法国宫廷，在加斯东-德-福瓦（Gaston de Foix）那里接受教育。教皇将年仅 13 岁的他送往罗马，当时他已是罗马市市长。他的前途一片光明，1504 年 5 月 10 日，圭多巴尔多应教皇的要求收养了他，从而确保了罗韦雷家族在乌尔比诺的继承权。红衣主教们勉强表示同意，但尤利乌斯二世随后并没有为他的侄子们提出其他要求。1505年3月2日，他将蒙特费尔特罗家族的年轻继承人嫁给了曼图亚侯爵弗朗切斯科的女儿莱奥诺拉-贡萨加。婚礼在梵蒂冈隆重举行，十八位红衣主教和所有列强使节都出席了婚礼；教皇本人因身体不适缺席，他可能只是以此为借口。

教皇最宠爱的人是加略托（Galeotto），他的妹妹卢奇娜（Lucchina）与卢切斯人弗朗西奥托（Franciotto）的第一次婚姻所生的儿子。他将她从萨沃纳送到罗马，1504 年 6 月 11 日，她在约翰娜侯爵夫人的陪同下抵达罗马，将她的亲生女儿菲利斯带给了她的哥哥教皇。当这些女人在一队红衣主教和廷臣的陪同下，在圣天使城堡公开拜见教皇时，罗马人得以回想起亚历山大六世时代，因为教皇的女儿又一次在梵蒂冈露面了。卢奇娜圣母生下了第二个儿子，年轻的尼古拉斯-罗维雷（Nicolaus Rovere）。在 1503 年 11 月 29 日的第一次红衣主教任命中，她的长子加列托已经成为了罗韦雷家族名义上的教堂--文科利圣彼得罗-罗马诺堡的红衣主教，当时克莱门特-格罗索-罗韦雷、克莱蒙特的弗朗索瓦-纪尧姆和胡安-德-祖尼加戴上了红帽子。教皇给了他无数的好处；在阿斯卡尼奥-斯福尔扎去世后，他还获得了副主教的职位。同年 12 月 12 日，朱利叶斯完成了神圣学院的学业。萨沃纳的马尔科-维热里奥（Marco Vigerio）、伊莫拉的弗朗切斯科-阿里多西（Francesco Alidosi）、英格兰的罗伯特-查兰德（Robert Chaland）、克莱门特红衣主教的弟弟莱昂纳多-格罗索-罗韦雷（Leonardo Grosso Rovere）、菲纳莱伯爵卡罗-德尔-卡雷托（Carlo del Carretto）、萨沃纳的安东尼奥-费雷里（Antonio Ferreri）、维泰博的法齐奥-桑托罗（Fazio Santoro）、法诺的加布里埃尔-德-加布里埃尔布斯（Gabriel de Gabrielibus）和曼图亚的西吉斯蒙多-贡萨加（Sigismondo Gonzaga）获得了紫袍。

才华横溢的加略托很快就成为了罗马的宠儿；他对自己的财富进行了最高贵的利用：他是艺术家和学者们崇拜的赞助人。但他的好运气只持续了几年，因为他于 1508 年 9 月 11 日去世，整个罗马都为他哀悼，他的朋友红衣主教美第奇也为他流泪。加列托的继任者是他的同父异母兄弟西克斯图斯-加拉-罗韦利，朱利叶斯在他心爱的侄子去世当天任命他为文科利的圣彼得罗-罗马诺堡红衣主教。这位新宠继承了前任的利益，却没有继承前任的美德。

亚历山大六世只追求一个目标，那就是让他的孩子们变得伟大；而朱利叶斯二世只想着建立教皇国。他没有在侄子们身上挥霍任何东西；他总是在圣天使城堡里准备着财宝。他不得不忍住从威尼斯人手中夺回罗马涅的强烈愿望，直到他的力量更加强大。通过寻求盟友，他支持了法国和西班牙在布卢瓦的谈判。这两个国家都已精疲力竭，而且在那不勒斯的归属问题上意见不一，于是达成了停战协议，而路易十二、皇帝和大公则相互讲和。与此同时，1504 年 9 月 22 日在布卢瓦，列强同意对威尼斯开战，事实上是要瓜分这个共和国的领土。受到惊吓的威尼斯人随后归还了罗马涅的一些小城镇，以安抚教皇，但他们保留了法恩扎和里米尼。由于布卢瓦条约没有产生任何实际结果，朱利叶斯不得不保持冷静，同时筹集资金并做好准备。

1505 年 10 月 26 日，法国和西班牙在布卢瓦缔结了最终和约，这也让意大利吃了一颗定心丸。卡斯蒂利亚的伊莎贝拉王后于 1504 年 11 月去世，虽然斐迪南在遗嘱中接受了卡斯蒂利亚的统治权，但哈布斯堡-弗兰德斯的菲利普却以卡斯蒂利亚王后女儿琼的丈夫的身份要求得到卡斯蒂利亚的统治权。他威胁要亲自前往卡斯蒂利亚。由于法国国王现在也担心哈布斯堡家族势力的崛起，他向同样多疑的斐迪南提出在布卢瓦议和。在这里，他放弃了那不勒斯的土地，并将其作为嫁妆送给了侄女热尔曼-德-福瓦（Germaine de Foix），这位法国公主成为了天主教徒斐迪南的妻子。

除了佛罗伦萨人对比萨的战争之外，意大利现在一切都很平静，但这一平静之后，朱利叶斯二世很快就大肆鼓噪武器和战争，马尔斯本人似乎就坐在罗马教廷上。教皇接下来要做的是消灭教皇国最后的暴君，首先是亚历山大死后再次夺取佩鲁贾的詹波罗-巴格里奥，然后是博洛尼亚的本蒂沃格里奥。

在开始这次军事行动之前，他与奥尔西尼家族和科隆纳家族结成了家族联盟，并努力争取他们的支持与和解。首先，1505 年 11 月，他将加略托的弟弟尼古拉斯-罗韦雷（Nicolaus Rovere）嫁给了劳拉-奥尔西尼（Laura Orsini），后者是乌尔苏斯-奥尔西尼（Ursus Orsini）唯一的继承人，也是亚历山大六世（Alexander VI）著名情妇、现已丧偶的朱莉娅-法尔内塞（Julia Farnese）的女儿。这桩婚事不仅将罗韦雷家族与奥尔西尼家族联系在一起，也与法尔内塞家族联系在一起。朱利叶斯随后将自己的女儿费利斯嫁给了布拉奇亚诺的奥尔西尼家族首领约翰-乔丹。这位骄傲的大亨的第一任妻子玛丽亚-塞西莉亚（Maria Cecilia）是那不勒斯国王费迪南德的私生女，他勉强同意了这门婚事。他也是一个奇怪的人，乌尔比诺公爵称他为公众傻瓜（_pubblico pazzo）。1506 年 5 月 24 日，他在副宰相的宫殿（即现在的斯福尔扎-凯撒里尼宫）迎娶了麦当娜-菲利斯，婚礼的非正式程度近乎蔑视。教皇本人禁止任何喧闹的庆祝活动，以免让人想起亚历山大六世。他只给了女儿 15000 个杜卡特作为嫁妆；她立即离开罗马，与异想天开的丈夫住进了布拉奇亚诺城堡。同年 7 月，教皇将妹妹卢奇娜的女儿唐娜-卢克蕾齐娅-加拉-罗夫雷（Donna Lucrezia Gara Rovere）嫁给了年轻的马尔康托尼奥-科隆纳（Marcantonio Colonna），后者很快成为了与普洛斯彼罗（Prospero）和法布里齐奥齐名的家族最著名的战争队长之一。他将弗拉斯卡蒂授予他，并将自己作为红衣主教在圣阿波斯托利建造的宫殿赠与他；这就是今天的科隆纳宫。

这位年迈的教皇确信罗马的安宁，准备好了盔甲，与佛罗伦萨、曼图亚、埃斯特家族和蒙特费尔特罗家族结盟，并得到了法国的支持，他在夏日的火热平静中突然起兵，用武力征服了佩鲁贾和博洛尼亚这两座强而有力的城市，如果没有这两座城市，教皇国将永远只是一个毫无用处的躯干。这是一次大胆的尝试，当它成功时则是一次杰作。由于西班牙夺取了那不勒斯，将南部与教皇国隔绝开来，教皇国不得不设法在北部为自己腾出空间；这就是为什么教国政策的重心转移到了意大利中部，翁布里亚、托斯卡纳和罗马涅对罗马教廷变得如此重要的原因。

尤利乌斯二世让塔斯库勒姆的西博担任罗马助理司祭。1506 年 8 月 26 日，他带着 24 名红衣主教，率领仅有的 500 人出发了。他途经福梅洛、内皮、奇维塔-卡斯特利亚纳、维泰博、蒙特菲亚斯科，于9月7日抵达奥尔维耶托，乌尔比诺公爵与他会合。他的第一次军事行动伴随着意想不到的好运。詹波罗对教皇的亲临感到非常不安，他接受了圭多巴尔多的建议，匆匆赶往奥尔维耶托，并将佩鲁贾交给了他的主人。朱利叶斯于 9 月 12 日抵达那里朝拜，他如此大胆，甚至留下了自己的军队，尽管巴格里奥内已经召集了足够多的雇佣兵。这位亵渎神明的暴君从不惧怕谋杀，但他没有抓住机会，马基雅弗利认为，他的这一举动本可以让他得到世人的敬仰和永生。他以士兵队长的身份为教皇服务。

朱利叶斯备受鼓舞和推崇，他宣称自己只想平定意大利，然后解放君士坦丁堡和耶路撒冷。有鉴于此，他命令维泰博的埃吉迪乌斯到佩鲁贾向民众布道。他在那里逗留了九天，组织城市事务，并很快将城市的管理权移交给了红衣主教美第奇；然后，由于弗朗切斯科-贡萨加也率领辅助部队抵达，他于9月21日出发前往古比奥，并于25日进入乌尔比诺。人们到处都在惊叹一位六十四岁的教皇竟然在打仗，这是闻所未闻的。为了避开威尼斯人占领的里米尼地区，他取道翻越亚平宁山脉。他在伊莫拉设立了总部，并任命贡萨加侯爵为教会的战地指挥官。他发布了一道诏书，命令乔瓦尼-本蒂沃格里奥撤离博洛尼亚。威权统治者在岁月的风雨中渐渐老去，他住在意大利最美丽的宫殿之一，身边有四个豪爽的儿子、朋友和臣子，他在战争中战功赫赫，在和平中威风八面，征服了敌人和市民，他与意大利最高贵的家族有血缘关系，被授予各种荣誉，凭帝国文凭成为帝国伯爵，并受到法国国王的保护。在他身边，站着他年迈的妻子吉妮芙拉-斯福尔扎（Ginevra Sforza），她是佩萨罗的亚历山德罗（Alessandro of Pesaro）的女儿，一位品德高尚的女人。本蒂沃格里奥的军队规模不小，如果博洛尼亚的领主能够得到人民的爱戴，塞萨尔-博尔哈曾经不得不偷偷溜过的城墙和塔楼将坚不可摧。但人民憎恨他们的统治者，或者被他们的敌人煽动起来。被驱逐的马尔维齐人就像教皇的代理人一样在暗中四处活动，教皇在尼古拉五世登基后立即恢复了他曾经给予博洛尼亚人的自由。

教皇的军队由教会的附庸以及佛罗伦萨、佩鲁贾、费拉拉和曼图亚的辅助部队组成，在贡萨加的指挥下向前推进，如果不是路易十二放弃了他，本蒂沃格里奥也不会被吓到。国王这样做既勉强又羞愧；他曾建议教皇推迟对博洛尼亚的战役，但徒劳无功，现在他把八千人交给了他的米兰省督、肖蒙内廷大臣夏尔-德昂布瓦兹（Charles d'Amboise）指挥，夏尔-德昂布瓦兹攻占了卡斯德尔弗兰科。博洛尼亚人害怕法国人的掠夺，要求他们的霸主撤军，内廷大臣向他提出了一个有利的安全条约。11 月 2 日，本蒂沃格里奥带着孩子们离开博洛尼亚，匆匆赶往法军阵营；只有吉妮芙拉不肯让步；她想扑到教皇的福森脚下，但朱利叶斯拒绝见她。她心中充满了愤怒和报复，只好跟随丈夫而去。于是，市民们派出使者前往伊莫拉宣布臣服。现在，奸诈的肖蒙想要进入博洛尼亚，因为教皇取得如此辉煌的战绩只能感谢法国国王；但市民们奋起反抗，淹没了法国人的阵营，教皇用一笔钱和为他的弟弟路易-德昂布瓦兹（Louis d'Amboise）许诺紫衣的承诺安抚了内廷大臣。这让朱利叶斯赢得了博洛尼亚人的感激。

11 月 11 日，他凯旋般地进入博洛尼亚，其盛况令人想起罗马凯撒的辉煌。教皇的名字叫朱利叶斯，在他的谄媚者眼中，他就像第二个朱利叶斯-凯撒，在紫色的天幕下乘着喜庆的战车列队游行。在他身前身后的红衣主教和大主教们看起来与罗马元老们不相上下，甚至更胜一筹。来自佛罗伦萨、罗马和其他城市的骑士和领主，其中包括佛罗伦萨人的战地指挥官马尔康托尼奥-科隆纳，作为教皇的盟友或附庸出现在游行队伍中。稚气未脱的人们高呼：祖国之父、博洛尼亚自由的捍卫者朱利叶斯万岁！伟大的人文主义者伊拉斯谟（Erasmus of Rotterdam）目睹了这一凯旋游行，其异教的辉煌后来在罗马重现，令他惊叹不已。

朱利叶斯二世现在是这座强大城市的领主，他修改了城市的宪法，但这迫使他保留了市政法规和由 40 人组成的公民参议院；他还免除了城市的一些税收。与此同时，本蒂沃格里人在米兰找到了一个契约庇护所，这引起了教皇和路易国王之间的紧张关系，路易国王照顾这些流亡者是因为他可以利用他们。当他们的新统治者下令在加利埃拉门（Porta Galiera）修建堡垒时，博洛尼亚人的满意度降低了。他满怀王室的自信，命令米开朗基罗用青铜制作他的巨像，以便安放在圣彼得罗尼奥大门的上方。很快，博洛尼亚也受到了红衣主教公使安东尼奥-费雷里的勒索。仅仅过了几个月，教皇就被迫对这个强盗进行审判，并将他关进了圣天使城堡，同时还惩罚了伪造公使诏书权力并为红衣主教增加权力的鞑靼人乔瓦尼-戈扎迪尼（Giovanni Gozzadini）。

朱利叶斯于 1507 年 2 月 22 日离开博洛尼亚，虽然他更希望途经拉文纳和里米尼，从威尼斯人手中夺回这两个地方，但他怎么可能与强大的共和国对抗呢？他途经伊莫拉、弗里、卡利和维泰博前往罗马。3 月 27 日，他抵达台伯河畔的米尔维奥桥。他在人民圣母玛利亚教堂过夜，第二天在棕枝主日庄严入城。这是对教皇国暴君的战争取得胜利后凯旋而归，这场战役使教皇成为意大利的第一人。凯旋门和祭坛矗立在罗马街头；里斯本红衣主教用雕像和绘画装饰了科索大街上的多米蒂安拱门，"仿佛多米蒂安本人重新取得了胜利"。在圣天使城堡，您可以看到由四匹白马拉着的凯旋战车，从战车上，长着翅膀的精灵向教皇伸出棕榈枝。罗夫雷的金橡树矗立在一个圆球上，树枝一直伸到圣玛丽亚-特拉斯蓬蒂纳教堂的顶端。罗马人如此完美地学会了奉承他们的主人--教皇的艺术。然而，朱利叶斯回到梵蒂冈时，却带着一个强大王子的喜悦。盛大的节日只会鼓励他制定新的征服计划。

就在朱利叶斯发动并结束胜利战役的同时，西班牙国王也在那不勒斯。他于 1506 年 10 月登陆那不勒斯，视察他的新邦国，同时向康萨沃保证，康萨沃的强大开始威胁到他。他在旅途中得知了女婿的死讯。年轻的菲利普大公于 1506 年 9 月 25 日在布尔戈斯去世，留下年幼的儿子查理和费迪南德作为继承人。这一事件加速了西班牙国王的回归；1507 年 6 月，他带着康萨尔沃离开了那不勒斯。出于对那不勒斯的叙任权仍被剥夺的愤恨，他驶过了教皇为了见他而在那里的奥斯提亚港，但他并不想见教皇；然后他在萨沃纳上岸，在那里他见到了路易十二，这两位君主在这里为未来的联盟奠定了基础。
